

Po šesťročnej odmlke sa v Martine na súťažnom pódiu predstavia špičkoví naturálni kulturisti. Turiec bude totiž hostiteľom majstrovstiev sveta.
MARTIN. Martin je baštou kulturistiky už dlhý čas. Výborné renomé si vybudoval počas 18 ročníkov súťaže pre kondičných a naturálnych kulturistov. Teraz dostal možnosť zorganizovať svetový šampionát.
„V roku 2005 sme pripravili 18. ročník s tým, že si dáme ročnú pauzu a budeme pokračovať. Život to však zariadil tak, že prestávka bola šesťročná,“ hovorí Peter Vons, duša podujatia, zakladateľ a v súčasnosti čestný prezident Slovenskej spoločnosti pre naturálnu kulturistiku a fitness.
Myšlienka zorganizovať vrcholné podujatie v tomto odvetví na domácej pôde vírila Petrovi Vonsovi v hlave už dlhý čas. Teraz sa táto idea i s prispením náhody stala realitou.
„Šampionát mali pripraviť Francúzi, ale hlavný organizátor a zároveň prezident svetovej federácie UIBBN Jean Vagao musel nečakane podstúpiť operáciu srdca. To bol hlavný dôvod prečo sa hľadal nový hostiteľ. Voľba nakoniec padla i vďaka výborným referenciám na Martin. Podarilo sa nám tak splniť tajný sen. Majstrovstvá sveta sú nielen veľkou výzvou, ale i ocenením pre všetkých, ktorí majú tento šport radi a nezištne mu pomáhajú.“
Termín vrcholu sezóny naturálnych kulturistov sa už nezadržateľne blíži. Uskutoční sa v športovej hale na Podháji 17. novembra. O tituly svetových šampiónov sa bude súťažiť v sedemnástich kategóriách. Slovensko, ako usporiadateľská krajina, má možnosť do každej z nich nominovať až troch pretekárov.
„O tom, ktorí to budú, sa rozhodne 10. novembra na nominačnej súťaži v Kežmarku. Nechcem nič zakríknuť, ale som stopercentne presvedčený, že miestenku si vybojujú i Turčania Lenka Mičková, Juraj Kosorinský a Michal Pliešovský,“ nechal sa počuť Peter Vons.
Šampionát i tento rok ponúkne to najlepšie, čo svetová naturálna kulturistika má. Organizátori už dnes evidujú prihlášky z Juhoafrickej republiky, USA, Švajčiarska, Arménska, Írska, Maďarska, Rumunska, Španielska či Francúzka.
„Bez akýchkoľvek pochybností môžem povedať, že ľudia sa majú na čo tešiť. Tí, ktorí budú merať cestu do hľadiska, určite svoje rozhodnutie neoľutujú,“ dodal na záver Peter Vons.
